發覺根本好多窮父母總有思想上的問題, 才所以繼續是窮人

發覺根本好多窮父母總有思想上的問題, 才所以繼續是窮人

其實香港經濟起飛30年, 中國經濟起飛30年
由六十年代開始, 去到京奧, 接近40年讓他們發憤努力, 改變自己的階級
當年錢有幾易搵到, 機遇有幾多, 經濟有幾多, 都不多談了. 但長時間經濟起飛這個機遇都無法令他們改變自己的階級

不外乎爛滾, 爛賭, 比人呃, 有病, 不思上進, 爛玩
爛玩爛滾, 其實這個年代都有, 或者咁講, 每個年代都有. 所謂青春有限, 難道還用來辛苦工作努力建立事業嗎? 當然用來吃喝玩樂, 才不枉費人生.
爛賭, 真係多到數唔晒, 年年馬會賺咁多. 有沒有想過錢從何來? 就是把賭馬當娛樂的人. 又或者看看澳門, 年年賺咁多, 錢又從何來?
比人呃, 又係大把呢類例子, 唔講了.
其實最想講係不思上進, 當年經濟咁好景, 有些人還安於現狀, 老細不加人工, 繼續願意做下去. 做這個位便不會想如何做得更好? 甚至或者自己創業做老細.

其實回顧窮父母, 你發覺其實他們有選擇的, 有更好的機會和將來
但在這一代這個社會, 一切都沒有機會了

窮人生仔，正仆街

樂觀SIR，咁我哋而家可以點做

用 windows 同 mac 既香港人既思想都好落後

思想窮先係導致窮既最大原因

而家回帶恥笑父母果代無把握機遇

將來下一代咪又係恥笑我地呢一代無把握機遇

個個咁醒邊撚個去洗廁所掃街啊